(健身)Leg press 取代到傳統深蹲？

取代到
取代唔到

歡迎學術交流

取代唔到 完

如果考慮到glute 激活不足，加埋臀推會唔會補足到

如果取代到big3就係佢唔係squat啦

machine同free weight點放埋一齊比

樓主應該係指純粹以肌肥大為目標
姐係淨係想練粗對腳 唔一定要squat

Yes 其實我純粹想知下人點睇
有冇聽過hip belt squat?

兩樣野黎 一樣練大半個身 一樣練局部

如果係咁指就應該得
樓主應該講得清楚啲

Sorry

健身動作好難話邊個取代邊個
每個動作都Target唔同
有好同唔好

真係叫取代到嘅動作我淨係諗到
Crunch取代sit up呢個冇乜額外刺激但又會增加下背壓力嘅動作

就算係話目標係肌肥大
每個人情況又唔同
有人得閒可以一日分開唔同isolate咁練
有人好忙一日淨係可以練兩三個動作
有人又可能復健要就住

Machine/isolate同free weight/big compound跟本兩個世界 冇話邊個可以取代邊個

估計樓主做squat有阻滯會唔舒服
但leg press 就無問題 先咁問法

咁等樓主出嚟specific啲咁講佢想問咩啦

冇context 答唔到

岩明白squat 係全freeweight 可以練埋全身穩定性，
但因腰患做唔到深蹲，用leg press 取代左好一段時間，諗緊會唔會因為過份isolate Leg 某set 肌肉而導致肌肉失衡而受傷

如果以肌肥大為前提，取唔取代到？
定係會練到隻冇傳統深蹲咁靚

認真 最好問物理治療師
你本身有腰傷 就唔係練同唔練之間選擇咁簡單
大前題係你簡個唔會整親自己既動作
至於肌力發展平唔平衡呢啲就比較次要既考慮
再講squat form因應身體構造個個人都唔同 更何況你本身有傷

如果你話傳統深蹲係指barbell squat,剩係練肌肥大係可以唔做，完全唔做free weight其實都可以練得大

但bb squat好處都好多，做唔到既話最好都做hack squat, v squat 果啲

離一離題，應該用代替會好過用取代

hack squat 都得,如果淨係hypertrophy。 squat 係1個好好嘅動作for strength development + hyoertrophy，但係冇話唔做就大唔到。如果for,反而用leg press都可以加variation, eg. single leg, narrow wide

同埋可以試下用split squat ,reverse lunges，bulgarian squat 都得，加多啲variation

呢隻呢

如果有腰患都應該避免臀推

有舊患一定要問咗醫生/物理治療師先，樓主都係，又唔係要比賽，用其他動作代替絕對冇問題，只係動作多樣化啲會好啲，但你練腳，pat，核心等都已經好多動作可以做，唔係一定要squat

單腳蹲